 [
        {
            "id": 1,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "כמה פלטות בזוקה יש בנמרה?",
            "options": ["18", "22", "20"],
            "correctAnswers": [0]
        },
        {
            "id": 2,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מה מהבאים בדקים במסגרת בדיקת שבלול? בחרו את חמשת התשובות הנכונות.",
            "options": ["נזילות מהגחון","סריקת מתגים","סיפון הנמרה","נקיון הנמרה","סריקה כללית במזקום","פנים הנמרה", "מים בנמרה", "נזילות מהאגוז"],
            "correctAnswers": [7 , 5, 3, 2, 0]
        },
        {
            "id": 3,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "לפני כל תחילת תנועה, נבצע טיפול לפני תנועה. נבדוק לפי ראשי תיבות מת בנז''קד מהם ראשי התיבות?",
            "options": ["מטען עזר, תאי זיווד, בדיקות שמן, מרסנים, נוזלים, זחל, קירור מנוע ודוושת ברקס", "מטען עזר, תאי זיווד, בדיקות שמנים, נוריות תא נהג, זחל, קשר ודוושת מאיץ", "מזקום, תצפית, בדיקת שמנים, נורית תא נהג, זחל, קשר ודוושת מאיץ", "מרווח בלם, תצפית, בזוקה, נוזלים, זחל, קשר, דוושת מאיץ"],
            "correctAnswers": [0]
        },
        {
            "id": 4,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מה אמור להיות מצב שמן המנוע במדיד בדיקה קרה? ",
            "options": ["SAFE TO START או סנטימטר מתחת", "סנטימטר מעל SAFE TO START", "סנטימטר מעל ה FULL או FULL"],
            "correctAnswers": [2]
        },
        {
            "id": 5,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "איזה מזוודים מטפים ניידים? בחרו ב2 תשובות נכונות.",
            "options": ["מאחורי מדף קטלן ומאחורי כיסא קטלן","משמאל לכיסא המפקד ומעל המפקד", "משמאל לקטלן ומשמאל לקטלנית", "מאחורי מדף מפקד ומאחורי כיסא מפקד"],
            "correctAnswers": [0, 1]
        },
        {
            "id": 6,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מאיפה ניתן להדליק מטען עזר? בחרו ב2 תשובות נכונות.",
            "options": ["מק.פ חיצונית", "מלוח מתי נהג", "מתיבת בקרה אחורית", "מלוח מתגי מפקד"],
            "correctAnswers": [1 ,2]
        },
        {
            "id": 7,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "באילו גזרות העמדה מקפיצה קנה ל60 מעלות? בחרו ב3 תשובות",
            "options": ["מערכת מעיל רוח","מכסה מנוע פתוח", "כנת מאג מפקד","מדף מפקד ומקלען פתוחים", "מדוכות עשן", "כבש פתוח"],
            "correctAnswers": [0, 2, 3]
        },
        {
            "id": 8,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "באילו מצבים משתמשים במצלמת הלילה? בחר ב4 תשובות.",
            "options": ["וידוא מטרה ביום- במידה ומטרה חמה מסתתרת מאחורי שיח/ צילייה","בתאורת רוחב/ רקע- לדוגמא: ישוב מואר","בשעות דמדומים","ביום","בתנאי ראות קשים","בלילה"],
            "correctAnswers": [0, 1, 3, 5]
        },
        {
            "id": 9,
            "type": "fill-in-the-blank",
            "question": "השלם:",
            "blocks": [
                {
                  "text": "חיישן כדור אחרון מזהה מעצור גמר כאשר יש _ כדורים או פחות במאג או _ כדורים או פחות במקב, ועל המסך יופיע סימן של _.",
                  "correctWords": ["דגלון אדום","6","10"]
                }
              ],
            "options": ["6", "4", "דגלון אדום", "10"]
        },
        {
            "id": 10,
            "type": "sequence",
            "question": "סדר את הסד''פ להדלקת המערכת לפי הסדר הנכון:",
            "steps": [
              "נבחר כמות כדורים",
              "וודא שמתג 24 מורם למצב מערכות",
              "נכנס למסך קטלנית",
              "נפעיל את מצלמת הלילה",
              "הרם מתג הפעלה למצב גע",
              "נבחר סוג נשק"
            ],
            "correctOrder": [1, 4, 2, 5, 0, 3]
        },
        {
            "id": 11,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "לאיזה כיוון נסובב את כפתור כוונון מנגנון על מנת לקרב את זרוע ההדרקים לעמדה?",
            "options": ["רק למשוך","שמאלה","ימינה"],
            "correctAnswers": [1]
        },
        {
            "id": 12,
            "type": "fill-in-the-blank",
            "question": "השלם את המשפטים הבאים:",
            "blocks": [
                {
                  "text": "בסריקת מטרות נשתמש בסריקת_.",
                  "correctWords": ["S"]
                },
                {
                    "text": "בסריקת W נהיה בזום _.",
                    "correctWords": ["אאוט"]
                },
                {
                    "text": "לצורך התמצאות בשטח ויצירת שפה משותפת עם המפקד נבצע סריקת _.",
                    "correctWords": ["W"]
                },
                {
                    "text": "בסריקת S נהיה בזום _ ואז בזום _.",
                    "correctWords": ["אין","אאוט"]
                }
              ],
            "options": ["אאוט", "P", "אין", "S", "אאוט", "W"]
        },
        {
            "id": 13,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מהו היעוד של לחיץ \"סוג טווח- קרבי/לזירה\"?",
            "options": ["להקפיץ את הטווח בין 200-500 מטר.","להחליף בין הטווחים השונים שנמדדו ע\"י המט\"טל.","להחליף מהטווח הנמדד  ע\"י המ\"טל לטווח ירי קרבי (200 מטר) והפוך."],
            "correctAnswers": [0]
        },
        {
            "id": 14,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מהו מסך \"הבא ל..\" ?",
            "options": ["מסך שבאמצעותו ניתן להביא את העמדה למצב עבודה ידני.", "מסך שבאמצעותו ניתן להביא את העמדה לגיזרה של אחת המצלמות ההקפיות של הנמר\"ה.","מסך שבאמצעותו ניתן להביא את העמדה למצב מעצור.","מסך שבאמצעותו ניתן להביא את העמדה למצה חניה."],
            "correctAnswers": [2]
        },
        {
            "id": 15,
            "type": "sequence",
            "question": "סדר את הסד''פ לטעינה של מק\"כ לפי הסדר הנכון:",
            "steps": [
              "ביצוע חצי דריכה ע\"י ידית עזר הדריכה",
              "פתיחת מכסה גוף",
              "הזנת השרשיר שנקבה מובילה",
              "סגירת מכסה גוף",
              "הרמת כבשי (מחלץ)",
              "הורדת כבשי",
              "החזרת ידית עזר הדריכה"
            ],
            "correctOrder": [1, 4, 0, 2, 6, 5, 3]
        },
        {
            "id": 16,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מה התפקיד של לחיץ \"מט\"ל ראשון/ אחרון\"",
            "options": ["במידה ומתקבלים 2 טווחים מהמט\"ל , מאפשר לנו לבחור בין המטרה הקרובה לרחוקה. ", "לבצע ירי למטרה רחוקה","להפעיל ולכבות את המט\"ל"],
            "correctAnswers": [2]
        },
        {
            "id": 17,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "באיזה צד הנצרה צריכה להיות על מנת שהמא\"ג יהיה נצור?",
            "options": ["שמאל", "ימין"],
            "correctAnswers": [0]
        },
        {
            "id": 18,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מהם 2 הדגשים שנבמע לפני טעינה של מק\"כ ע\"ג העמדה?",
            "options": ["נוודא כי המק\"כ נצור וזרוע ההדקים תפוסה","נתפוס את תפס האוטומט ונוודא שהמכלול לאחור","נתפוס את תפס האוטומט ונסגור את זרוע ההדרים בעזרת הפין אחורי (מניאק)", "לוודא שמצלמת הלילה פתוחה והפינים מאובטחים"],
            "correctAnswers": [1]
        },
        {
            "id": 19,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מהו המצב האידיאלי של ווסת הגזים במא\"ג?",
            "options": ["מצב 3- קצב אש של 1030 כדורים בדקה","מצב 1- קצב אש של 600 כדורים לדקה", "מצב 2- קצב אש של 700-800 כדורים לדקה"],
            "correctAnswers": [0]
        },
        {
            "id": 20,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "כיצד ניתן להעביר את העמדה למצה \"חניה \" (שעה 12, 0 מעלות) ובאיזה מסך?",
            "options": ["יש ללחוץ על לחיץ \"מעצור\" במסך \"לחימה משני\".","יש ללחוץ על לחיץ \"חניה\" במסך \"לחימה משני\" ועל משבת התנועה בג'ויסטיקים.", "להזיז את העמדה למקום הרצוי וללחוץ על \"קבע חניית מפעיל \" במסך \" לחימה ראשי\"."],
            "correctAnswers": [1]
        },
        {
            "id": 21,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "לפי איזה חוק מחברים את פין הריתום הקדמי?",
            "options": ["שמאל מקרב ללב","שקר\"א- שמן קידמי רזה אחורי.", "שקר\"א- שמן קרוב ראשון רחוק."],
            "correctAnswers": [1]
        },
        {
            "id": 22,
            "type": "sequence",
            "question": "סדר את הסד''פ לעלייה לתפעול ידני לפי הסדר הנכון:",
            "steps": [
                "יציאה בזום אאוט, העברה של העמדה למצב חנייה וכיבוי עמדה.",
                "דריכה",
                "פתיחת קליפס עלרוד",
                "פתיחת מדף",
                "פתיחת קליפס צידוד"
            ],
            "correctOrder": [0, 3, 4, 1, 2]
        },
        {
            "id": 23,
            "type": "sequence",
            "question": "סדר את הסד''פ לביצוע איפוס רטוב לפי הסדר הנכון:",
            "steps": [
              "ירי של חמישה כדורים אל המטרה",
              "מציאת הנפ\"מ (נקודת פגיעה ממוצאת)",
              "בחר מטרה בין 200-500 מטר",
              "לחיצה על \"שמור תיקון חם\" ",
              "הזז בעזרת הלחצים במסך את הצלב אל הנפ\"מ ",
              "ירי של כדור בודד לוודא איפוס",
              "כניסה למסך \"לחימה משני\" - \"תיאום כוונות\" - \"איפוס חם\" "
            ],
            "correctOrder": [6, 2, 0, 1, 4, 5, 3]
        },
        {
            "id": 24,
            "type": "fill-in-the-blank",
            "question": "השלם: כיצד נתפעל תקלת \"סחיפה\"?",
            "blocks": [
                {
                  "text": "נוריד מתג _ , נעבור למסך _ ונלחץ על לחיץ _ .",
                  "correctWords": ["אפס סחיפות","לחימה משני", "אפשור תנועה"]
                }
              ],
            "options": ["אפס סחיפות","לחימה משני", "אפשור תנועה"]
        },
        {
            "id": 25,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "לאן נבצע לזירה לעבר מטרת דמות?",
            "options": ["לעבר הפנים","לעבר הרגליים או הקרקע עליה  הדמות עומדת","לעבר מרכז המטרה"],
            "correctAnswers": [1]
        },
        {
            "id": 26,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מהו התפעול הראשוני של מעצור בנשק מתוך העמדה?",
            "options": [ "משיכה בידית הדריכה הידנית 3 פעמים ונקירה חשמלית פעמיים.","דריכה ונקירה פעמיים.","לפתוח מדף.","כיבוי והדלקה של העמדה פעמיים."],
            "correctAnswers": [2]
        },
        {
            "id": 27,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מהו תפקיד המקלען בזמן שריפה בתא חט\"כ?",
            "options": ["להקפיץ קנה ל60 מעלות ולהעביר את העמדה לשעה 3, לקחת מטף נייד ולהעלות לסיפון לכבות את השריפה.","להוריד את כל המתגים לא כולל מתג הפעלה, לקחת מטף נייד ולעלות לסיפון לכבות את השריפה.","להישאר בעמדה, להעביר אותה למצב חנייה.","להישאר בעמדה ולחפות על הכוח שפורק החוצה"],
            "correctAnswers": [3]
        },
        {
            "id": 28,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מה הפעולות שיש לבצע בטיפול בשהייה בעמדה? בחר 3 תשובות",
            "options": ["תחמושת- יש למלא, מצב חנייה","ניקיון כלל העמדה, מקלע- יש לשמן.","כיסוי העמדה, פריקת המקלעים.","מצלמות ופריקופים, פינים מאובטחים","סגירת מכסה מצלמת לילה, בדיקת תקינות מדף מקלען.","דריכה ידנית, נקירה ידנית"],
            "correctAnswers": [2, 4, 5]
        },
        {
            "id": 29,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מה מהבאים בדקים במסגרת בדיקה יבשה לפי ראשי תיבות מפקד ד\"ן? בחרו 5 תשובות.",
            "options": ["דריכה ונקירה","דגלונים לכיוון הקנה","קנה מקביל לסיפון","קליפסים סגורים","נקיון העמדה","פינים מאובטחים","מצלמות ופריסקופים","לפתוח מכסה מצלמת לילה"],
            "correctAnswers": [0, 2, 4, 6, 7]
        },
        {
            "id": 30,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "כיצד נתפעל מצב של מתח מצברים נמוך בעמדה?",
            "options": ["נבצע הנאה בין כלים","נדליק מטען עזר ובמידה ולא עזר נדומם את הנמרה, נמתין כ10 דקות ונניע מחדש.","נכבה ונדליק את העדה, במידה ולא עזר נתקשר לחימוש","נדליק מטען עזר, במידה ולא עזר נכבה ונדליק את העמדה ובמידה שלא עבד נדומם את הנמרה ונניע מחדש."],
            "correctAnswers": [0]
        }

    ]
